# Hola soy Fernando Averanga Aruquipa

Soy autor de este prototipo, plantilla del **Sitio Web ROCAT**, realizada con la base de EDBoilerplate, [EDgrid [Framework Sass]](https://ed.team/edgrid) , ES6, VueJS, para la base de sitios Web.

# Para modificar este proyecto debe ingresar a mi repositorio

Mi repositorio en Gitlab es https://gitlab.com/2062nandes/rocat-vue

## Modo de uso

1. Clone este repositorio con `git clone https://gitlab.com/2062nandes/rocat-vue.git`
     (es nesesario que trabaje con Git) 
     
2. Ejecute `npm install` (asegurese de tener npm actualizado y Nodejs en v6 como minimo)

3. Ejecute `gulp ` (asegurese de tener gulp instalado sino debera instalar globalmente  `npm install gulp-cli -g` luego ejecute nuevamente desde el paso (2) )

4. Disfrute y realice sus cambios en el sitio.

5. Luego de realizar los cambios debera solicitar un `git pull` a mi respositorio para que el proyecto este actualizado con los nuevos cambios y asi tambien yo lo agregare como contribuidor al proyecto, o si no tiene idea de como hacer esto, porfavor comunicarme de los cambios que realizo a mi correo ´nandes.ingsistemas@gmail.com´. 

# EDboilerplate

Es una sencilla pero muy poderosa estructura para un proyecto web estático.
Los proyectos estáticos son muy utiles pero detrás de su aparente simplicidad
hay mucho trabajo tedioso que hacer por detrás: compilar archivos, crear
el bundle javascript, recargar automáticamente el navegador con los cambios, etc.
Y para cada proyecto hacer lo mismo una vez y otra vez y otra vez. Frustrante.

## Características de EDboilerplate para el sitio web Rocat:

* Usa gulp para automatizar tareas
* Esta basado en Sass, Pug y ES6.
* Compila Sass con autoprefixer y muestra los cambios en tiempo real
* Compila Pug y actualiza el navegador con cada cambio
* Compila ES6 con soporte para módulos ES6 (importar y exportar modulos)
* Detecta nuevos archivos añadidos al proyecto sin tener que reiniciar gulp
* Captura errores en Sass, Pug y Js evitando que gulp se detenga.
* Crea los sourcemaps de los archivos compilados
* Tiene una estructura lista de estilos (con Sass) basada en SMACSS y ITCSS
* Tiene una estructura lista para HTML (con Pug) que divide páginas e includes.
* Tiene una estructura lista para importar y exportar modulos ES6

## Estructura

1. La carpeta dev contiene la estructura de archivos con la que trabajará
2. La carpeta public contiene los archivos compilados que deberan llevarse a producción
3. Para Sass importe sus partials desde `styles.scss`, el orden está indicado en el mismo archivo
4. Para Pug, la carpeta `pages` contiene las paginas del proyecto y la carpeta `includes` los bloques.
5. Para Js, la carpeta `modules` contiene los módulos que serán importados desde `index.js`

PD. Siéntase libre de usarlo y de reportar cualquier problema que encuentre o sugerencia que tenga.
EDboilerplate es gratis, open source y de la comunidad para la comunidad.
